[{
    "theme": "Dierlijke uitdrukkingen üêæ",
    "langread": "nl",
    "questions": [{
            "question": "Een vogel die vaak wordt geassocieerd met trots; hij pronkt graag met zijn veren.",
            "answers": ["de pauw"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel gezond is, net als een dier dat in het water leeft.",
            "answers": ["Hij is zo gezond als een vis"]
        },
        {
            "question": "Iemand die erg trots is, net als een bepaalde kleurrijke vogel.",
            "answers": ["hij is zo trots als een pauw"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel hard werkt, net als een groot dier dat op het land werkt.",
            "answers": ["Hij werkt zo hard als een paard", "Werken als een paard"]
        },
        {
            "question": "Iemand die erg koppig is en nooit van mening verandert.",
            "answers": ["Hij is zo koppig als een ezel"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel sterk is, net als een groot wild dier.",
            "answers": ["Hij is zo sterk als een beer"]
        },
        {
            "question": "Iemand die zich niet goed voelt, net als een huisdier dat ziek is.",
            "answers": ["hij is ziek als een hond"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel sluw en slim is, net als een dier dat kippen steelt.",
            "answers": ["hij is zo sluw als een vos"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel glad of onbetrouwbaar is, zoals een glibberig waterdier.",
            "answers": ["Hij is zo glad als een aal"]
        },
        {
            "question": "Iemand die bijna niets hoort, net als een kleine vogel.",
            "answers": ["Hij is zo doof als een kwartel"]
        },
        {
            "question": "Iemand die heel rustig en tam is, net als een jong schaap.",
            "answers": ["Hij is zo mak als een lammetje"]
        },
        {
            "question": "Een dier dat heel traag beweegt; het wordt vaak gebruikt om iemand traag te beschrijven.",
            "answers": ["slakken"]
        },
        {
            "question": "Een uitdrukking voor iemand die over kleine details zeurt of overdrijft.",
            "answers": ["muggenziften"]
        }
    ]
}]
